﻿Установка ClientShield
======================

Программа **ClientShield.exe** хранит лицензии для работы с программой ЛИНИЯ мини и обеспечивает доступ к этим лицензиям из 1С.

Программа может работать в двух режимах: локальном и сетевом. В **локальном** режиме лицении видны только на текущем компьютере, а в **сетевом** - на всех компьютерах в пределах локальной сети (фактически, это одна лицензия на всю сеть, если лицензия сгенерирована с соответствующими параметрами).

Внимание! Установка программы ClientShield в сетевом режиме у клиентов возможна только с разрешения и по указанию клиентского менеджера (который, в свою очередь, руководствуется условиями акта/договора/лицензионного соглашения и т.п.)

## Установка в локальном режиме

1. Запустить `ClientShield.exe`
2. Выбрать вариант `Выполнить установку/удаление подсистемы защиты`, нажать кнопку `Далее`
3. Нажать кнопку установки `Локальный режим`
4. [Создать и установить лицензию (см. ниже)](#license)

## Установка в сетевом режиме

Для установки в сетевом режиме необходимо:

1. Установить ClientShield (**одной версии**) на все машины (["сервер"](#server) и [рабочие станции](#client))
2. Установить лицензию на главную машину ("сервер" лицензий)
3. [Открыть некоторые порты](#ports) на всех машинах (сервере и рабочих станциях)

### <a name="server"></a>1. Установка "сервера" лицензий

1. Запустить ClientShield.exe
2. Выбрать `Выполнить установку/удаление подсистемы защиты`, нажать `Далее`
3. Выбрать установку `Локальный + сетевой режимы`
4. [Открыть порты (см. ниже)](#ports)
5. [Создать и установить лицензию (см. ниже)](#license)

### <a name="client"></a>2. Установка на клиентской машине

1. Запустить ClientShield.exe
2. Выбрать `Выполнить установку/удаление подсистемы защиты`, нажать `Далее`
3. Выбрать установку `Локальный + сетевой режимы`
4. [Открыть порты (см. ниже)](#ports)
5. Вернуться на первый экран кнопкой `Назад`
6. Выбрать пункт `Посмотреть имеющиеся лицензии`, нажать `Далее`
7. Будет выведен список IP-адресов других ClientShield-ов в сети, один из них будет сервер, под ним будет указана установленная на сервер лицензия. Если нет - ищите что сделали неправильно.

## <a name="license"></a> Создание и установка лицензии

1. Запустить `ClientShield.exe`
2. Выбрать пункт `Сформировать Запрос на лицензию`, нажать `Далее`
3. В следующем окне нажать `Создать файл запроса`, сохранить файл *.dat в локальном каталоге
4. Передать .dat-файл в Фарма-Нэт, положить в SVN (subversion/Support/clients/&lt;имя клиента&gt;)
5. Попросить кого-либо из уполномоченных лин сгенерировать файл лиценции
6. Обновить SVN, забрать .lic-файл рядом с ранее положенным .dat
7. Передать .lic-файл на клиентскую машину
8. Выбрать в главном меню ClientShield.exe `Установить лицензию`, нажать `Далее`
9. В следующем окне нажать `Установить лицензию из файла` указав полученный файл лицензий *.lic

## <a name="ports"></a> Открытие портов

Открытие портов нужно только при работе в сетевом режиме! При установке "локально" этот раздел можно пропустить.

### Открытие портов для работы модуля лицензирования ClientShield.exe для ОС Windows XP:

1. Открыть `Брендмауэр Windows` через панель управления
2. В открывшемся окне выбрать закладку `Исключения` и нажать `Добавить порт`
3. В открывшемся окне в поле `Имя` ввести любое имя которое будет объяснять назначение открытия порта. В поле `Номер порта` указать порт `7713`. Выбрать поле `порт TCP`. Нажать `OK`.
4. Последним шагом надо открыть тот же порт 7713 только для `порта UDP`, для этого повторите шаги инструкции (2) и (3) и выберите в третьем пункте `порт UDP`

### Открытие портов для работы модуля лицензирования ClientShield.exe для ОС Windows 7/Vista:

1. Открыть параметр `Система и безопасность` из панели управления
2. В открывшемся окне выбрать `Брендмауэр Windows`
3. В открывшемся окне на левой панели функций выбрать `Дополнительные параметры`, в открывшемся окне мы создадим правила входящих и исходящих подключений порта 7713 для протоколов TCP и UDP.
4. Выбрать в левой панели `Правила для входящих подключений` и нажать в правой панели `Создать правило` (при выполнении 11 пункта инструкции выбрать `Правила для исходящих подключений`)
5. В открывшемся окне выбрать поле `Для порта` и нажать `Далее`
6. В открывшемся окне выбрать поле `Протокол TCP`, далее выбрать поле `определённые локальные порты:` в поле прописать порт `7713` и нажать `Далее`
7. В следующем окне выбрать поле `Разрешить подключение` и нажать `Далее`
8. В следующем окне поля `Доменный`, `Частный`, `Публичный` должны быть отмечены галочками, нажать `Далее`
9. В следующем окне в поле `Имя` ввести любое имя которое будет объяснять назначение открытия порта и нажать `Готово`
10. Следующим шагом мы должны создать правило входящих / исходящих подключений порта 7713 для протокола UDP, для этого повторите пункты инструкции 4, 5, 6, 7, 8, 9, только выберете в шестом пункте инструкции поле `Протокол UDP` см. скрин ниже.
11. Далее нам необходимо создать `Правила для исходящего подключения` порта 7713 для протоколов UDP и TCP. Выбрать в левой панели `Правила для входящих подключений` и нажать в правой панели `Создать правило`, далее повторяем пункты инструкции 5, 6, 7, 8, 9, 10

